
```
Exported with AIPRM https://www.aiprm.com by schaedling.monatlich_0w@icloud.com on 24.3.2023, 02:47:37
```

---


**User:**
Ich habe meine persönlichen notizen (notes) in einem git repo lokal auf meinem computer. Auf remote habe ein weiteres git repo, das sich „tagebuch“ nennt. Ich möchte nun gerne tagebuch in notes integrieren. Wie setze ich das am besten um?

---

**ChatGPT:**
Du kannst das "tagebuch"-Repository als Submodule zu deinem "notes"-Repository hinzufügen. Hier ist wie du das machen kannst:
<li><p>Öffne ein Terminal und wechsle in das Verzeichnis, in dem sich dein "notes"-Repository befindet.</p></li><li><p>Führe folgenden Befehl aus, um das "tagebuch"-Repository als Submodule hinzuzufügen:</p></li>
```shell
shell
Copy code
$ git submodule add https://github.com/<username>/tagebuch.git
```
<li>Committe die Änderungen:</li>
```ruby
ruby
Copy code
$ git commit -m "Added tagebuch repo as a submodule"
```
<li>Push die Änderungen auf den remote Server:</li>
```perl
perl
Copy code
$ git push origin master
```
Nachdem du diese Schritte ausgeführt hast, sollte das "tagebuch"-Repository als Submodule in deinem "notes"-Repository verfügbar sein. Du kannst es jederzeit aktualisieren, indem du in das Verzeichnis wechselst und <code>git pull</code> ausführst.

---

**User:**
Und was passiert mit tatgebuch, wenn ich mich gerade in notes befinde und dort git pull ausführe?

---

**ChatGPT:**
Wenn du <code>git pull</code> im "notes"-Repository ausführst, wird das "notes"-Repository aktualisiert, aber das "tagebuch"-Submodule bleibt unverändert.
Um auch das "tagebuch"-Submodule zu aktualisieren, musst du folgende Schritte ausführen:
<li>Wechsle in das Verzeichnis des "tagebuch"-Submodules:</li>
```shell
shell
Copy code
$ cd tagebuch
```
<li>Führe <code>git pull</code> aus, um das "tagebuch"-Repository aktualisieren:</li>
```ruby
ruby
Copy code
$ git pull
```
<li>Wechsle zurück ins "notes"-Verzeichnis:</li>
```shell
shell
Copy code
$ cd ..
```
<li>Committe die Änderungen im "tagebuch"-Submodule:</li>
```ruby
ruby
Copy code
$ git commit -am "Updated tagebuch submodule"
```
<li>Push die Änderungen auf den remote Server:</li>
```perl
perl
Copy code
$ git push origin master
```
Jetzt sollte sowohl das "notes"-Repository als auch das "tagebuch"-Submodule aktualisiert sein.